\subsection{Galeria}
Drugim zadaniem było stworzenie galerii zdjęć z pięcioma obrazkami. Kryteriami jakie powinny spełniać były:

\begin{itemize}
\item Galeria powinna być wyśrodkowana
\item Kolorowe tło galerii
\item W czasie najechania kursorem na obazek powinien on się powiększyć oraz obrócić o 7 stopni.
\item Animacja z opóźnionym czasem wykonania.
\item Obramowanie zdjęć powinno zmienić kolor po najechaniu na nie kursorem.
\end{itemize}

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/zadanie_2_kod.eps}
\caption{Kod dla zadania 2}
\label{fig:zadanie_2_kod}
\end{figure}

Do wykonania zadania zostały dopisane poniższe dyrektywy do arkusza stylów:

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/zadanie_2_css.eps}
\caption{CSS dla zadania 2}
\label{fig:zadanie_2_css}
\end{figure}

Pierwszy selektor wybiera elementy z klasą \"gallery\" ustawia elementy na środku i nadaje kolor tła na gradient. Drugi selektor wybiera wszystkie obrazki  znajdujące się w elementach z klasą \"gallery\". Dla tych elementów zostaje  ustawiony margines zewnętrzny oraz wewnętrzny w wysokości pięciu pikseli, żółte tło oraz białe obramowanie na jeden piksel. Właściwość \"transition\" pozwala na zdefiniowanie animacji powrotu do mniejszego rozmiaru obrazka po wyjechaniu kursorem poza granicę obrazka. Animacja trwa jedną sekundę. Ostatni zbiór reguł wykorzystany zostaje selektor \"hover\", dzięki któremu style po najechaniu kursorem zostają zamienione. Po najechaniu na odpowiedni obrazek uruchomione zostają odpowiednie style czyli rotacja obrazka o 7 stopni oraz zamienienie obramowania obrazka na kolor pomarańczowy oraz zwiększenie obramowania z 1 piksela na 3 piksele. Poniżej dodano identyczną galerię z ustawieniem przezroczystości zdjęć zdefiniowanym na 50\%.

\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{./rys/zadanie_2.eps}
\caption{Oczekiwany efekt zadania 2}
\label{fig:zadanie_2}
\end{figure}
